\input{../preamble}

%\teachermode\tagsmode
%\printtrue

\begin{document}
\printtask{
	\setphysstyle{ЛФШ-18}{Подобие и размерность}{8 класс}
	\task{
		Когда Гулливер попал в Лилипутию, он обнаружил, что там все вещи ровно в $12$ раз короче, чем на его родине. Сколько лилипутских спичечных коробков поместится в спичечный коробок Гулливера?}
	\libproblem{rayon}{2017-08-3}
	\libproblem{rayon}{2018-08-4}
	\libproblem{city}{2018-07-2}
	\libproblem{moscow-rayon}{2014-07-5}
	\task{
		Великан и лилипут устроили соревнование: кто большее число раз подтянется на перекладине. Кто выиграет и почему?  }
	
	\task{
		После семи стирок линейные размеры куска мыла уменьшились вдвое, то есть вдвое уменьшились его ширина, длина и высота. На какое количество стирок его ещё хватит?
		\answer{на одну} }
		
	\task{
		Имеются два клубка, намотанные из одинаковой шерстяной нити. Радиус одного из них в n раз больше радиуса другого. Во сколько раз 	длиннее нить, из которой он намотан?
		\answer{$n^3$} }
	
	%% Задача для самых умных
	%\task{ 
	%	Длину маятника увеличили в $4$ раза, как изменился период его колебаний? }
}
\end{document}
